Opzettelijk en gewillig om de metgezel van mijn jeugd te hebben afgeworpen, de erkende favoriet van mijn vader, een jonge man die bijna geen ander had afhankelijkheid dan van onze patronage, en die was opgevoed om te verwachten zijn inspanning, zou een verdorvenheid zijn, waaraan de scheiding van twee jongeren personen, wier genegenheid de groei van slechts een paar weken kon zijn, konden geen vergelijking maken.
Maar vanwege de ernst van die laatste schuld nacht zo royaal verleend, met inachtneming van elke omstandigheid, zal ik hopen om in de toekomst beveiligd te zijn, wanneer het volgende verslag van mijn acties en hun motieven zijn gelezen.
Als, in de uitleg van hen, welke is te wijten aan mezelf, ik ben onder de noodzaak van het relateren van gevoelens die kan aanstootgevend zijn voor die van u, ik kan alleen maar zeggen dat het me spijt.
De noodzaak moet worden nageleefd en verdere verontschuldiging zou absurd zijn.
"Ik was niet lang in Hertfordshire geweest, voordat ik er iets mee te maken had anderen, dat Bingley de voorkeur gaf aan je oudere zus voor een andere jongen vrouw in het land.
Maar het was niet tot de avond van de dans in Netherfield dat ik enige vrees had voor zijn gevoel serieus te zijn bijlage: Ik had hem al vaker in liefde gezien.
Op die bal, terwijl ik had de eer om met jou te dansen, ik werd voor het eerst bekend gemaakt door Sir William Lucas's toevallige informatie, waar Bingley's aandacht aan besteedde je zuster had aanleiding gegeven tot een algemene verwachting van hun huwelijk.
Hij noemde het een bepaalde gebeurtenis, waarvan de tijd alleen kon wees onbeslist.
Vanaf dat moment observeerde ik het gedrag van mijn vriend aandachtig; en ik kon dan zien dat zijn partijdigheid voor Miss Bennet ging verder dan wat ik ooit in hem had gezien.
Je zus ik ook keek.
